Ce script Terraform, nommé main4.tf, est utilisé pour provisionner des ressources sur Microsoft Azure. Il définit des éléments essentiels pour créer une infrastructure réseau de base, notamment un groupe de ressources, un réseau virtuel avec des sous-réseaux, des adresses IP publiques et des interfaces réseau. 

| Commande                                       | Explication                                                                                                                                                            |
|------------------------------------------------|------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| `provider "azurerm" {}`                        | Cette déclaration indique à Terraform d'utiliser le plugin Azure pour gérer les ressources Azure. Le bloc vide `{}` signifie qu'aucune fonctionnalité spécifique n'est activée.                                             |
| `variable "location" { ... }`                  | Ceci définit une variable nommée `location`, qui spécifie l'emplacement (région Azure) où les ressources seront déployées. Par défaut, il est défini sur "francecentral".                                                                                     |
| `resource "azurerm_resource_group" "rg" { ... }` | Ceci définit un groupe de ressources Azure, qui est un conteneur logique pour les ressources Azure. Le nom du groupe de ressources est "OCC_ASD_Docker_Karim", et son emplacement est défini par la variable `location`.                            |
| `resource "azurerm_virtual_network" "vnet" { ... }` | Ceci définit un réseau virtuel Azure, qui fournit une isolation réseau entre les ressources Azure. Il est associé au groupe de ressources et a une plage d'adresses IP spécifiée.                                   |
| `resource "azurerm_subnet" "vm_subnet" { ... }` | Ceci définit un sous-réseau à l'intérieur du réseau virtuel, qui spécifie une plage d'adresses IP pour les machines virtuelles. Il est également associé au groupe de ressources et au réseau virtuel.                               |
| `resource "azurerm_subnet" "fw_subnet" { ... }` | Ceci définit un autre sous-réseau pour une utilisation spécifique par un pare-feu Azure, avec une plage d'adresses IP spécifique. Il est également associé au groupe de ressources et au réseau virtuel.                          |
| `resource "azurerm_public_ip" "vm_public_ip" { ... }` | Ceci définit une adresse IP publique à utiliser par une machine virtuelle, avec une allocation statique. Elle est associée au groupe de ressources et a une méthode d'allocation spécifiée.                        |
| `resource "azurerm_public_ip" "fw_public_ip" { ... }` | Ceci définit une autre adresse IP publique pour un pare-feu Azure, avec une allocation statique et un SKU spécifié. Elle est également associée au groupe de ressources.                                                   |
| `resource "azurerm_network_interface" "vm_nic" { ... }` | Ceci définit une interface réseau pour une machine virtuelle, avec une configuration IP spécifiée, y compris l'adresse IP privée et l'adresse IP publique associée. Elle est associée au groupe de ressources. |
| Ressource                                      |
| `null_resource` ("configure_firewall_nat_rule") | Cette ressource de type `null_resource` est utilisée pour exécuter des actions sans créer de ressource réelle.    |
| `provisioner "local-exec"`                    | Cette configuration spécifie que la commande sera exécutée localement sur la machine Terraform.                     |
| `command = "./dnat.sh"`                       | C'est la commande à exécuter. Dans ce cas, elle exécute le script `dnat.sh`.                                         |
| `triggers`                                    | Cette section spécifie les déclencheurs qui provoquent l'exécution de la ressource.                                 |
| `script_file = "./dnat.sh"`                   | Ce déclencheur indique que la ressource doit être exécutée chaque fois que le fichier `dnat.sh` est modifié.        |
 